濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者

濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者

港台記者周日採訪時被防暴警扯下防毒面罩，粉紅色濾罐（小圖）跌在地上。港台片段截圖

【本報訊】港台記者周日被警員強行扯走防毒面罩，惹起公憤。身兼港區人大代表和嶺南大學校董的律師陳曼琪昨於facebook專頁轉載一段片段，指片中港台記者「疑將手上疑似磚頭棄落地下，疑似磚塊在地上向前彈開幾呎！」她質疑：「這是記者？是暴徒？我看不清楚，有人答到我嗎？警察扯開該人面罩理由，開始明白了。」

有關片段早前在藍絲群組間流傳，有人配上字幕誣衊記者將磚頭拋落地，陳曼琪未有向港台求證，便上載片段。

相關新聞：「港已無民主」美參院加快出招

港台譴責散播謠言

港台在約兩小時後亦上載有關片段，顯示所謂「磚頭」是港台攝影記者面罩上的粉紅色濾罐，被警員強行扯下並跌在地上。港台新聞部嚴厲譴責相關失實指控，散播謠言並扭曲事實抹黑記者，保留追究責任的權利。陳曼琪專頁涉嫌誹謗記者，但未有更正內容和道歉，反而再上載另一條較長的片段，表示「又有人提供了短片，說疑似磚頭是面罩上的濾罐，不如大家從多角度看看，是磚頭？是濾罐？」

港台長期是親建制勢力的眼中釘，民建聯議員葛珮帆批評港台在反送中事件上製作的節目「仇中」及「仇警」。廣播處長梁家榮表示港台恪守持平客觀原則，讓各方表達意見。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
機場電腦疑封網媒HKFP頁面

下一則
下一則
女童出疹 屯門友轟警播毒

「港已無民主」美參院加快出招
政治封殺 選民勢懲建制
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘
民主派17南區候選人促撤蔡亮
聶德權：押後區選「大家有把尺」
西環集中營：京阻黃之鋒入閘 表面贏實際輸
《蘋果》杯葛警謊記者會
《蘋果》聲明
記者開罪警察《經濟》疑秋後算賬炒3人
機場電腦疑封網媒HKFP頁面
女童出疹 屯門友轟警播毒
寵物不適 收容所急遷60貓狗
催淚彈爆窗 戶主轟警濫權
候選人張贊華拾眼鏡被捕
伊院疑篤灰醫管局認警可查病人標籤
褫奪何君堯博士銜母校：得主須為社會榜樣
何君堯遭褫博士學位 辦事處被贈興
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」
特首 政府 民望空前新低
政府：不想高調處理陳同佳
警籲萬聖夜早唞酒吧業怒斥倒米
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工
11.2維園集會 33城市同步聲援
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV
陳肇始避談食「催淚梨」
四暴動案全交區院無陪審團裁決
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控
涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名
起底禁令收窄範圍 大狀：仍損新聞自由
冷氣工辱國旗判社服
良心警官︰我們淪高官防護盾
馬鞍山趕警湯水店不獲續約
學界聯署促學體會續辦甲組
DQ黃之鋒北京等國際制裁